\documentclass{scrreprt}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}

\renewcommand{\thesection}{\Alph{section}}

\begin{document}

\section{Fragen}
\begin{description}
\item[chromosomal crossover] Überkreuzen der Chromosomen in der Anaphase der Zellteilung führt zu Rekombination
\item[karyogram] Darstellung aller Chromosomen einer Zelle, nach Größe geordnet
\item[nonsense mediated decay] Sicherheitsmechanismus der eukaryotischen Zelle, um Translation fehlerhafter mRNA zu vermeiden. Nach Ringbildung durch Translationsinitationsfaktoren läuft das Ribosom eine Pionierrunde und überprüft das Splicing; wird dabei ein Terminationssignal gefolgt von einem Splice-Site-Signal gefunden ($\Rightarrow$ Terminationssignal ist vor dem letzten Exon, \textit{premature termination sequence}), so wird dies als Fehler erkannt, ein Abbausignal an die mRNA gesetzt und die Translation beendet
\item[3' UTR] 3' unterminated region, Teil einer codierenden RNA, der nach dem Terminationscodon folgt; Gegenstück zum 5' UTR
\item[qq plot] Quantilenplot, plotten von gleichen Quantilen zweier Verteilungen gegeneinander, dient dem schnellen optischen Überprüfen von Verteilungen auf Gleichheit ($\to$ in etwa linear)
\end{description}

\section{Simulation}
\begin{itemize}
\item Keine Normalverteilung, da zwar steiler Anstieg und Maximum, aber langsames Auslaufen in $x \to \infty$
\item Geplottet wurden nur die Maxima der Verteilungen, das ist ein weiterer Hinweis auf Extremwertverteilung
\item Histogramm ist ``bumpy'', weil verhältnismäßig wenig Werte pro Gruppe simuliert wurden
\item QQ-Plot durch \texttt{qqplot(...)} gegen Extremwert-/Gumbelverteilung mit Lageparameter Mittelwert der simulierten Verteilung
\item Speicherschonendes simulieren der Verteilung mit mehr Stichproben, indem nicht mehr alle Stichproben gespeichert werden, sondern jeweils schon deren Maxima in einem Vektor
\end{itemize}

\section{Programmierung}
\begin{itemize}
\item \texttt{dist(...)} liefert paarweise Entfernungsmatrix zu gegebener Maßfunktion
\item Worum kümmern? Expressionsmatrix auslesen? Frage?
\item Gelöst in Schleife der kmedoids-Funktion, muss Medoide und Distanzmatrix kennen
\item Rückgabe mehrerer Werte z. B. durch Liste oder DataFrame
\item In allen Sets werden kaum falsche ABCs erkannt, GCBs werden vor allem in \texttt{mmml2} gut zugeordnet, während in \texttt{mmml1} und auch \texttt{mmml3} die mBL-Typen sehr gut getrennt werden. Medoide:
  \begin{enumerate}
  \item \#87, \#60
  \item \#51, \#31
  \item \#35, \#109
  \end{enumerate}
\item Verschiedene Anordnungen aufgrund verschiedener untersuchter Gene
\item Vorteil der kompletten Suche ist die Exaktheit und Reproduzierbarkeit der gefundenen Ergebnisse
\item Bei der Suche nach Genen (N$>$20,000) oder dem Erstellen mehrerer Cluster wirkt sich die lange Laufzeit ($O\left( (k+1) \cdot kN \right)$) negativ aus, hier können Heuristiken deutlich Rechenzeit sparen
\end{itemize}

\end{document}
